李嘉誠又悄然出售3800畝地產項目

2月26日晚間，廣州粵泰集團股份有限公司（粵泰股份）針對重大資產重組發布停牌公告，公告中透露的信息顯示，粵泰股份計畫收購原屬於李嘉誠旗下規模達到3800畝的項目——廣東省江門市碧海銀湖。

事實上，早在2016年時，粵泰股份的控股股東——廣州粵泰控股集團有限公司便曾為獲得該項目而公開籌措資金，而粵泰股份此番發布停牌公告，也意味著李嘉誠又一次順利出售了其位於中國內地的地產項目。

粵泰股份公告稱，廣州粵泰集團股份有限公司擬向關聯方及第三方發行股份收購江門市碧海銀湖房地產有限公司100%股權，該事項構成重大資產重組、構成關聯交易。為保證公平信息披露，維護投資者利益，避免造成公司股價異常波動，經公司申請，公司股票自2018年2月27日起停牌不超過30日。

值得注意的是，江門市碧海銀湖房地產有限公司原為李嘉誠旗下和記黃埔的項目公司，公司曾用名為「江門市和記黃埔地產有限公司」，該公司擁有名為「碧海銀湖」的商業地產項目。

公開資料顯示，早在2007年，李嘉誠就在江門市新會區崖門鎮斬獲3800畝的土地，並規劃成集遊艇俱樂部、馬球、購物、娛樂休閑、高檔住宅於一體的綜合性大型商業地產項目。而根據企業工商信息顯示，江門市碧海銀湖房地產有限公司的前身「江門市和記黃埔地產有限公司」也正是在2007年2月成立。

公開信息顯示，「江門市和記黃埔地產有限公司」最初的出資股東分別為和記黃埔地產（珠海）有限公司以及江門市樂活企業策劃有限公司，其中和記黃埔地產（珠海）出資1.08億元（人民幣，下同），江門市樂活企業策劃有限公司出資1200萬元。

根據2013年11月舉行的「2013江門（上海）投資洽談會新聞發布會」上透露的信息，該項目從2010年開始地質處理工程，至2013年上述發布會召開時項目已進入開發階段。

碧海銀湖項目佔地逾233萬平方米，總建筑面積超42萬平方米，和記黃埔曾一度表示將會把該項目發展為大型豪華渡假旅遊住宅小區，並配備星級酒店、遊艇俱樂部、遊艇碼頭和商業設施及社區配套。

不過，碧海銀湖也最終被李嘉誠賣掉了。自2016年起「江門市和記黃埔地產有限公司」發生的一系列工商信息的變更正是預示著碧海銀湖項目即將易主。

2016年8月，江門市和記黃埔地產有限公司更名為江門市碧海銀湖房地產有限公司；2017年8月，企業法人股東發生變更，江門市樂活企業策劃有限公司正式成為企業法人股東；2018年1月江門市樂活企業策劃有限公司將註冊資本增加至7億元，成為100%控股股東，和記黃埔地產（珠海）有限公司則正式撤出了碧海銀湖項目。

事實上，同樣早在2016年，粵泰股份有意接盤李嘉誠旗下碧海銀湖項目一事便已不是秘密。原因是粵泰股份的控股股東——廣州粵泰控股集團有限公司曾為獲得該項目而公開籌措資金。根據當年7月發布的「浙金-匯業51號江門項目集合資金信託計畫」，廣州粵泰控股集團有限公司擬發放8.2億元人民幣的信託貸款，融資目的是用於並購樂活中國投資有限公司95%權益併進而獲得樂活中國旗下位於廣東江門的江門市碧海銀湖房地產有限公司95%的權益。並且，樂活中國投資有限公司正是江門市樂活企業策劃有限公司的全資控股股東。

該計畫還顯示，江門市碧海銀湖房地產有限公司100%股權質押，粵泰控股實際控制人楊樹坪夫婦連帶保證擔保；江門市碧海銀湖房地產有限公司名下「新會銀湖灣遊艇休閑渡假區發展項目」土地使用權抵押，抵押率低於60%。

而從2018年2月26日晚間粵泰股份發布的最新公告來看，廣州粵泰控股集團有限公司並購樂活中國投資有限公司95%權益一事似乎順利進行了，粵泰股份公告中的關聯方很有可能正是樂活中國投資有限公司。

誠哥都要賣江門